特區政府：歐盟抹黑香港 完全錯誤與偏頗

特區政府回應歐洲聯盟委員會報告
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
香港特別行政區政府（特區政府）今日（三月十二日）強烈反對歐洲聯盟委員會及歐洲聯盟外交與安全政策高級代表發表有關香港的報告（報告）內的言論。

《香港國安法》

「我們絕不認同報告中對《中華人民共和國香港特別行政區維護國家安全法》（《香港國安法》）的偏頗和無理的政治抹黑。國家安全屬於中央事權，每個國家都有權利和義務維護其國家安全，無論該國家是實行單一體制還是聯邦體制，國家安全立法都是由中央政府而非地方政府所進行。制定具有域外效力的國家安全法律亦完全符合國際慣例，很多國家的國家安全法律亦有域外效力。歐盟對《香港國安法》的攻擊明顯是雙重標準。」

報告指《香港國安法》對香港市民行使其權利和自由產生寒蟬效應；這完全是錯誤與偏頗的。《香港國安法》明確規定香港特區應當依法保護居民根據《基本法》、《公民權利和政治權利國際公約》和《經濟、社會與文化權利的國際公約》適用於香港的有關規定享有的權利和自由。

「《香港國安法》規定的四類危害國家安全的罪行定義嚴謹，構成有關罪行的元素、刑罰、減刑因素和犯罪的其他後果已清楚訂明。奉公守法的人士不會誤墮法網。」

「但亦必須指出，無人可凌駕於法律之上。任何行為，不論涉及行使有關權利與否，一旦牽涉暴力或違反法律，便是超越受憲制保障的界線。不論該人的背景，都要面對法律裁決。我們不應讓政治凌駕法律。政見上的多元不等於可試圖嚴重破壞政府依法履行職能。警方作出的拘捕是基於證據和嚴格按照法律進行。」

「我們必須強調，沒有人可以犯了法而不用面對法律後果。警方有法定職責維持公共安全和公共秩序。如果市民以和平合法的方式表達意見，警方根本不需要使用任何武力。警方有嚴格的武力使用指引，而有關指引與國際人權的規範和標準一致。」

「自《香港國安法》落實以來，香港社會恢復穩定，國家安全在特區得到保障，市民可以繼續依法享有其基本權利和自由，經濟和民生（除疫症原因外）可重新發展。穩定的環境對於本地及駐港外國企業的商業活動均非常重要。」

「一國兩制」

報告質疑中央政府是否仍然貫徹落實「一國兩制」；這是完全沒有根據的指控。香港特別行政區是中華人民共和國不可分離的部分，是一個在「一國兩制」下享有高度自治權、直轄於中央人民政府的地方行政區域。貫徹落實「一國兩制」方針切合香港市民的利益，滿足維持香港繁榮穩定的需要，以及符合國家的根本利益。中央人民政府一再表明會堅定不移地落實「一國兩制」政策。

立法會選舉

就押後立法會換屆選舉方面，市民的健康和福祉是任何負責任政府的首要考慮。特區政府已多次強調，押後二○二○年立法會換屆選舉完全是基於公共衞生考慮。根據全國人民代表大會常務委員會（全國人大常委會）於二○二○年八月十一日作出的決定，香港特區第六屆立法會繼續履行職責，不少於一年，直至第七屆立法會任期開始為止。決定並明確香港特區第七屆立法會依法產生後，任期仍為四年。

我們並不認同報告指四名立法會議員喪失議員資格的決定「削弱香港高度自治和對基本權利和自由的保障」。全國人大常委會於二○二○年十一月十一日就關於特區立法會議員資格問題作出決定，明確了特區立法會議員，因宣揚或者支持「港獨」主張、拒絕承認國家對香港擁有並行使主權、尋求外國或者境外勢力干預香港特別行政區事務，或者具有其他作出危害國家安全等行為，不符合擁護中華人民共和國香港特別行政區《基本法》、效忠中華人民共和國香港特別行政區的法定要求和條件，一經依法認定，即時喪失立法會議員的資格。該決定適用於在原定於二○二○年九月六日舉行的香港特區第七屆立法會選舉提名期間，被香港特區依法裁定提名無效的第六屆立法會議員。原定於二○二○年九月六日舉行的香港特區第七屆立法會選舉，在提名期結束前被選舉主任裁定提名無效，失去參選資格的四位第六屆立法會議員，即時喪失立法會議員資格。全國人大常委會的決定是合憲、合法、合理的安排，是必要的，亦完全符合《基本法》的相關規定。

司法獨立

報告對於法庭受到無根據和偏頗的指控表達關注。香港特別行政區的司法獨立權是《基本法》所規定的，亦受到《基本法》保障。正如《基本法》第二條、第十九條及第八十五條所訂明，香港特別行政區享有司法權和終審權，法院獨立進行審判，不受任何干涉。《基本法》第九十二條亦明文說明香港特別行政區的法官和其他司法人員，應根據其本人的司法和專業才能選用。法官的憲制職責是，在行使其司法權力時，以法律為依據，別無其他考慮。法官這項職責並不會因應對政治爭議所引發的案件作出裁決，或案件涉及政治爭議，而有所改變。

檢控決定

報告亦對個別的檢控決定表達了質疑。香港特區政府強調，任何人都不應干涉根據所有可接納的證據、適用法律和《檢控守則》進行客觀分析後而獨立作出的檢控決定，當中不涉及任何政治考慮。

《基本法》第六十三條指出檢控工作由香港特別行政區律政司主管，不受任何干涉。律政司在有充分可被法院接納的證據，令案件有合理機會達致定罪的情況下，才會提出起訴。

完
2021年3月12日（星期五）
香港時間23時59分

完全係自己寫俾自己睇，支那賤畜日日打飛機

肉酸

歐美國家全部都抹黑你
係得第三世界國家支持你
但自己啲仔女又去晒歐美國家

我不入地獄 誰入地獄

同英歐美澳加斷交咪得囉

終於學哂大陸嗰套
咩都人地錯 再反駁

抹黑？

腐乳仲有貨

外國人唔食架

又屌票,好打得

開戰！

歐盟：你咪唔好撚認同

根本啲稿係由紅底港漂寫, 港共只係掛名傀儡

問口交部 template plug in

中聯辦干政得咁嚴重
我都唔明點解點解覺得班傀儡有作用

人地外國人都寫到明話香港係習近平話事
反而喺香港嘅人喺局入面就覺得班港共係有咩影響力

全世界都誤會你 得文盲非洲支持你？

what you wrote here proves what we thought there

用國安法拉9人地囉，淨係識講

幾時會有新對白

「特區政府抹黑歐盟 完全錯誤與偏頗」

錯嘅喺呢嗰世界 錯嘅唔喺我哋

出兵打柒歐盟喇 我就唔忍

藍絲又有新敵人

繼續做鴕鳥

佢哋嘅「國際」係唔包括歐美

係講緊一帶一路個堆3、4線國家

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

有小小理解能力既人都覺得份聲明好好笑

非洲同西亞兄弟＝國際

我既夢想係侵略非洲，收復黑人

一定係咁

全世界抹黑香港了
Can you feel

成堆廢話

共產黨啲鳩嗡聲明越來越長，以為字多就有道理？講事實姐，好人好姐人哋歐盟做咩要抹黑你？

呢個一世都唔會明嘅邏輯

淨係識用惡法惡毒棍去令人服從嘅爛仔政府，第時仲要好似黑社會咁唔係自己人就唔俾埋堆同俾意見，十足十西環啲海味街海味佬咁！

清一色得嚟又守舊又日日互相制肘，害嘅係街邊想行路嘅巿民...

做得賊藍九成係買屎忽，任人插

政治同法律信心對藍絲黎講係無用既野

你可以做到d乜？
你認為你自己啱既咪告柒佢
你認為你唔啱既咪打柒佢囉

歐盟: Too long didn’t read

支那一秒通過嘅惡法
一啲問題都唔會有

自從拜登上咗台之後，都好耐無出過呢啲信喇。

已經係中國金融中心

成地精

我地有腐乳 怕什麼

而家睇呢啲垃圾回應只需要睇「標題」同「完」就得，反正啲回應都係一鳩樣

戰螂

幾時反制歐盟？

佢個 "國際" 係指 "非洲, 北韓同伊朗"

犯賤

難聽過粗口

總之係人哋錯唔係我錯

有無英文版？

大打大贏，中打中贏，小打小贏

歐美抹黑你， 咪唔好同佢地做生意囉
北韓同伊朗就有呢d guts la

中國可以點寫呢d野反擊都得，但香港既價值本來係來自國際對香港制度系統既認同同信任，人地唔信任你你就算點反擊都唔會有用，要做既應該係點拿番信任番來..
但我好似諗得太正常，宜家點會咁正常

但係高官唔會送仔女去非洲國家 果然係漢奸

真 呢啲用字好有港漂風格

交功課姐

TL;DR

冇事就目中無人
有事就賴屎賴屁
特衰政府映衰香港人

份稿都係中聯辦出，最後用特衰政府名義發

快啲叫李桂華拉人啦，歐盟既言論令香港人憎恨特區政府及中央國安法面前人人平等

成篇野就好似講「太陽由西邊升起」，人地會唔會信？
一個自稱國際城市而家竟然淪落到同世界為敵，
兩年時間就可以搞到咁，犀利。

哈哈哈！

飛機文

50年不變冇左
言論自由冇左
民主制度減退
司法獨立不再
檢控由政治主導
以上幾點概括左777政府所為 佢都駁唔到
佢話人地抹黑真係得啖笑

日日咁打飛機對身體健康嗎？

變口交部了
出文仲多過大陸

全世界都誤會你都唔緊要
仲有亞非拉兄弟國

今次口交部第一下輸撚咗
俾人屌違反基本法駁唔撚到

落柯打叫班AO再創作

係喇係喇

全世界都錯，得你一個啱，得未呀？唔好扭計啦

區區一個市憑乜野不滿呀

可憐

收嗲啦
外國國安係防止恐怖活動
你就嚟限制自由

幾廿年 都無黑 就係你淋病 翠翠 上黎就黑 知唔知個醜字點寫。

好打得既中國製金融中心

一個杯全世界

凸個龜頭博制裁

歐盟黎真，依家開始驚仲發惡罵返人

👈🏻

夠膽抹黑香港，應該制裁整個歐盟啦

係既係既!! 依家得歐盟,英, 美, 加拿大, 澳州, 日本 抹黑.
佢地D退休基金唔來香港買股票, 無咩大問題.

仲話香港搵錢易. 走得好走.

丁蟹上身

篇嘢寫比中共睇

一個芝麻咁大嘅城市仔
周圍屌鳩其他大國

係中國製金融中心

TLDR...

佛地波

毒撚打飛機 然後話自己性經驗豐富

好嬲好嬲

當你發現香港正苦唔講大話就會死既時候，你就會可憐佢，明明可以揀唔奶共好似新加坡咁獨立出去，偏偏就係無膽色

who fucking care港共啲口交啦

歐美一早表明晒，就係港共已經係支那既一部分點口交都無撚用

拜登：完全唔認同歐盟

中歐協定玩完

正常AO係寫唔到呢D稿
係港澳辦直接寫好比港共發出的

TLDR
反正都係廢話

「危害國家安全的罪行定義嚴謹」

邊忽?有幾多個睇完條文係明同知道實際涵蓋範圍

腐乳强烈反對